[支那人思維] 如何感性的解釋西藏是我國的固有領土？

如何感性的解釋西藏是我國的固有領土？

一點小背景，我的好朋友月山哥平時是個很溫和的人，但他最近在倫敦的學校里和人吵架，因為那個英國同學說西藏和灣灣不是中國的，說我們是侵略者。

月山很憤怒，然後就吵起來了，但很可悲的是月山吵架還吵輸了。

後來，我告訴月山哥，吵架的時候，別人給你扣帽子，千萬不要辯護帽子不是自己的，這樣會顯得你很被動，同時整個過程裡，別人會一直給你扣帽子。

真正的解決辦法是：懟，要懟的有方法有知識才是真理。

0字。 0字法國人說你，你懟他你支持布列塔尼獨立，薩伏依還給意大利，給科西嘉自由、支持歐西坦尼亞民族主義者獨立建國——然後法國也就接近解體了。
德國人說你，你懟他巴伐利亞獨立；（德國真有巴伐利亞獨立運動）
英國人說你，你懟他北愛爾蘭還給愛爾蘭；
美國人說你，你懟他夏威夷獨立，關塔那摩還給古巴，搶墨西哥的都還給墨西哥。
日本人說你，你懟他琉球獨立，阿依努人獨立建國，和族滾出北海道；
俄羅斯人說你，你懟他車臣獨立，柯尼斯堡還給德國。
瑞典人說你，你懟他揚馬廷獨立，“支持瑞典穆斯林推行沙裡亞法的嘗試”；
意大利人說你，你懟他威尼斯獨立，
比利時人懟你，你懟他弗蘭德人獨立；
土耳其人說你，你懟他支持庫爾德人、亞美尼亞人、亞述人獨立，為亞美尼亞大屠殺道歉，把君士坦丁堡還給希臘。
瑞士人說你，你懟他“我支持法語區獨立建國”。
韓國人說你，你懟他“我覺得獨島是日本的”。
阿根廷人說你，你懟他“馬島是英國的，而且任何一個國家都不應該私自劃分南極。”
巴西人說你，你懟他“亞馬遜森林的原始印第安人應該獨立建國，他們是被壓迫的”。
梵蒂岡或聖馬力諾的人說你，你懟他“豆丁小國的存在就是分裂意大利民族，我支持統一！”

此處刪除50字。

西方普通老百姓不會在意西藏融入中國體係有幾百年，更不會在意西藏在解放前9成藏民都是農奴，甚至很多人連西藏在哪裡都不知道，但他們已經先入為主了“侵略”的事實,因為他們覺得汽車上貼上"Freedom for Txxxt"這類腦殘車標很特立獨行。

所以，最好的辦法就是懟回去。

編輯於 2018-07-01

____________________________________

屌你老母人地錯 就覺得自己錯就無問題
成萬個讚 不得不說支那人是賤種人。

另外我好想知佢幫人咁多問題
人地答佢係呀 支持民族自決。
條撚樣係咪企撚左係到

嘔心支那狗

中國人說你，要說讓他給香港獨立看看

如何感性地解釋海參崴是我國的固有領土

到時又玻璃心

支那人就係冇腦

如果人地唔care果d地邊獨唔獨立

咪柒到企係到唔識答?

有d 地方
例如蘇格蘭都由得佢公投獨立
魁北克又係
其實好多地方唔care,俾佢自己投到夠

自己專制國家
就以為人哋真係冇言論同獨立自由
你睇佢啲留言全部支持真係睇撚到人燥

要感性解釋，係因為道理上拗唔過

支那以為自己好醒
內心不知幾想同外國人傾計

> 瑞典人說你，你懟他揚馬廷獨立，“支持瑞典穆斯林推行沙裡亞法的嘗試”；
原來Chi-na人認為自己對待被少數民族拍得住瑞典穆斯政策，呢個最勁，其他嗰啲改歷史interpretation嘅都係低端嘢

Btw

>「西方普通🇨🇳老百姓🇨🇳不會在意西藏融入中國體係有幾百年，更不會在意西藏在解放前9成藏民都是農奴，甚至很多人連西藏在哪裡都不知道，但他們已經先入為主了“侵略”的事實,因為他們覺得汽車上貼上"Freedom for Txxxt"這類🇨🇳腦殘🇨🇳車標很特立獨行。」

2012年03月28日
「🇨🇳老百姓🇨🇳」
16,927

去年在外地，握着遙控器，無意按到中國一家電視台，一個女記者派駐英國，報道油價飆升的新聞。
中國女記者拿着咪高峯站在油站前，說：「油價上漲，英國🇨🇳老百姓🇨🇳感到很不滿。」
這句話文法通順，女記者說來，也沒有結結巴巴，但有一點點問題。
問題在「英國🇨🇳老百姓🇨🇳」這個自我配搭的詞彙。
華文的「🇨🇳老百姓🇨🇳」，是很奇怪的中國獨有觀念。國民，是 Citizens，包含了人權和憲法的地位。居民，是 Residents，人權的含義不太重，是地理的，提一個人與某地的共生關係。此外，還有人民（ People）和群眾（ Mass）──這兩個詞，地位差一點，而且經過馬克思列寧的閹割，尤其是 Mass，都變成了略帶愚昧。
但「🇨🇳老百姓🇨🇳」沒有精確的英譯，因為「🇨🇳老百姓🇨🇳」絕不是國民公民，也不是居民，而且比帶有順民含義的「人民群眾」低一等。
因為華文的「🇨🇳老百姓🇨🇳」，不但並無人權的意識，也沒有人性中對自由和權利的悟性與追求，「🇨🇳老百姓🇨🇳」只求「溫飽」，在這個意義之上，不錯，確實如同牛羊。但華文有「魚肉百姓」之說，中國的所謂「🇨🇳老百姓🇨🇳」，都又連牛羊都不如。如果「苛政猛如虎」，中國的暴政，是兇猛的牲畜，那麼以「魚肉百姓」的字義來解讀，所謂「🇨🇳老百姓🇨🇳」，地位比牲畜低一點，只是一種飼料（ Fodder）。
美國、英國、歐洲、日本，只有國民，他們不是任宰割的一群，而且擁選票、決定政府；他們的人權天賦，不容侵犯；對於溫飽，不必張羅，從來不是問題，對藝術和人文品味的追求，令他們擁有完整的國民人格。英國的「🇨🇳老百姓🇨🇳」？英國何來什麼「🇨🇳老百姓🇨🇳」？「興，百姓苦，亡，百姓苦」，只有中國才有🇨🇳老百姓🇨🇳。這位女記者身在西方報道新聞，她的眼界，還沒有出國，當然，她說的是中國🇨🇳普通話🇨🇳，這種新聞，是給沒有去過外國（或即使去過也只限於去巴黎掃貨）的中國人看的，她這樣講，「國情」為上，也沒有錯。

陶傑

融入中國體系 呢句真係垃圾都不如

中國人說你，你懟他西藏獨立，新疆獨立，台灣獨立，香港獨立。內蒙古還俾蒙古，南海還俾東協各國，尖閣列島俾返日本。取消中國上下領導人包括佢地家人美國國籍。
100%match中國人logic

都未計中印邊境衝突，條list已經長過其他國家，知唔知醜啊